[遊記, 多圖] 獨遊東京都 (2)

呢幾個星期好忙, 全香港都好忙, 搞到舊Post太耐無更新沉咗落底

Day 1-11嘅行程可以睇返舊Post:

做人有頭有尾趁有少少空檔完埋最後三日行程先:

Day 12

小笠原最後一日嘅早餐, 都唔知幾時會再有機會返嚟食早餐

小笠原郵政局, 有父島獨有嘅風景印, 寄名信片如果有需要可以問職員

大神山公園, 係二見港市街隔離嘅一座小山

大神山神社

之前有提過係母島重傷或者危疾會用直昇機送去硫磺島再轉機去日本本土, 父島嘅會有另一種交通公具:

(非常難見到唯有偷人片)

父島有停泊飛行艇嘅設施

山頂嘅觀景台, 座山唔高所以好容易就行到頂

山頂附近嘅防空洞入口

係山頂可以欣賞到整個二見港嘅風景

跟住就返落山食飯, 出港口附近嘅餐廳都會比較多人, 所以最好早少少

雖然小笠原無七仔無Lawson無Family Mart, 但係有一間會到凌晨一點嘅雜貨鋪 - 佐藤商店

Lunch係日式湯咖哩...

對日式咖哩不嬲都無咩好感, 算味道正常啦

因為實在太多時間, 所以又行山打發時間

weather station路程會比大神山遠同高, 揸電單車會比較好, 選擇行路嘅話沿途都會有啲風景

weather station係一個睇日落嘅好地方, 除咗日落風景本身都好靚, 吹住海風望住一望無際嘅太平洋好舒服

如果有望遠鏡亦可以觀鯨

最後係 weather station吹住海風看海hea咗個幾兩個鐘返落山

由母島回航父島嘅母島丸, 緊接住嘅就係就係小笠原號出港返東京本土嘅出發時間

碼頭開始多人, 船嘅右舷亦都企滿人, 準備送別儀式...

因為我係船上面無拍到片, 所以下面啲video都係上youtube揾人哋嘅...

會有祁求航海平安嘅送別太鼓:

同一時間島一面大部份觀光船都會聚集係二見港小笠原號附近

開船, 終於要走了

而係呢個時候聚集係附近嘅觀光船亦都跟隨小笠原號一齊出發作最後嘅送行

一直跟到追唔上小笠原號為止, 去咁多次日本咁多人咁大規模嘅送別儀式都係第一次見

呢個時候回望返weather station, 下面原來有兩座砲台

如果有機會...I'll be back

跟住就係再一次24小時嘅漫長船程...

Day 13
去到行程嘅尾聲

都係睇唔到日出

開始見到陸地同其他船, 即係好快我就會由隱世樂園返到現實世界

東京湾横断道路

係羽田機場升降嘅飛機

水上巴士觀光船

見到東京鐵塔, 即係好快就到碼頭

真係唔知幾時有機會再見, 臨走之前影多幾張相

好後悔...因為影多幾張相之後我就拎住大量行李被困係收工繁忙時間嘅京城電鐵列車入面...早知即刻衝去搭車避開繁忙時間

好唔容易終於返到成田機場, 港區去成田真係好遠

最後一晚住近少少機場

成田日航酒店, 好多日無見過外國人, 終於唔使再講日文啦

間酒店少少舊, 但係都乾淨同闊落嘅

酒店入面有Lawson

他鄉遇故支

酒店有shuttle bus去Aeon Mall
晚飯係aeon mall解決, 肉呀！

當然唔少得宵夜

Day 14
最後一日坐早機返香港

酒店早餐, 好耐無食過咁豐富嘅早餐

真係要走啦

窮撚係去terminal 3

唔係小笠原真係未必有機會嚟東京, 小笠原真係好隱世好自然嘅地方, 一定會揾機會再去

~完~

謝謝分享

Lm

趁有少少時間點都會收返個尾嘅